救護車行車顛簸 震動病人心臟反救命

【錯有錯着】救護車誤駛路坑行車顛簸 反救回心臟病發男一命

美國內布拉斯加州一名59歲男子因心跳過快要送院搶救，救護車行駛時不慎駛過一個路坑，令整架車猛震，然而卻奇蹟地令男子的心跳回復正常。

格雷特納（Gretna）一名男子本月15日突然心跳過快，每分鐘超過200下，遠比正常的60至100下多。救護部門接報將他送院，不過救護車不慎駛過一個路坑令車身猛烈搖晃，突如其來的震動竟令男子的心跳回復正常。報道指他身體無大礙，將會完全康復。

心跳過快的患者通常要接受電擊以調節心跳率，救護車突然駛上路坑時就產生了類似的震動，似乎令他的心跳恢復正常。醫生戈德施韋（Andrew Goldsweig）說：「這很罕見，但這是可解釋的現象。治療（心跳加速）方法是電擊，你不時會在電視看到那些電擊板、（有人說）『Clear』及大動作震動一下。經過路坑可以做到這效果。」救護部門因保護病人私隱關係拒絕評論事件。

事件被分享到社交網，引來網民熱烈討論。有人寫道：「#路坑拯救生命。」又有網民指：「作為活在這病情下的人（心律不正），我可以確認有時急停或快速煞車會令心臟恢復正常的跳動。」另有醫生指：「我們試過有一位病人，在護士安排他過床時不慎推撞到牆上，令他（心跳）回復正常。」

英國《每日郵報》

終於明點解香港啲路咁多窿
路政署好偉大

然後健康嘅人chok到心臟病發

香港人仲有層樓供，唔好咁快死住